 <h>华商晨报：皇马留下一地鸡毛

<p>一场90分钟的商业赛在金哨陆俊鼓起腮帮子勉强吹出自己告别绿茵的三声之后终于尘埃落定。3：2，一个看上去应该很精彩的比分，皇马中国行，听起来很有皇帝巡游的美名，但在巨星们“挥一挥衣袖”之后，留下的只是一地鸡毛。 

<p>这一次皇马来华，与两年前没什么不同，除了宣传自己并卷走大把钞票之外，也不痛不痒地给中国足球留下了一些幻想。但是商业比赛本身的性质已经决定了这是一次“卷钱风暴”。 



<p>姑且不论皇马到底拿走了多少币子，也不论赛事主办者赚了多少份子，本次皇马中国行从头到尾留给人们的印象就是一个乱字，之前人们的美好幻想都一一破碎。 
<p>疯狂的球迷忍受着闷热的天气和粗鲁的保安，也只是换来了巨星们的背影。赞助商甩出的大把银子也因为巨星们的随心所欲多数打了水漂。在传媒界号称龙头老大的央视也被数次放了鸽子。即便是最重要的比赛也在一场大雨中变得落汤鸡一般丝毫看不出美感。 

<p>我不相信在天津的任意球教学可以在5分钟内让国青小伙子们生出“黄金左脚”或是“白金右脚”，我也不相信北京队在90分钟的学习赛之后能吊着膀子说“国安已经是第一”，我更不相信中国足球会因为沾到皇马的仙气而脱胎换骨。 

<p>皇马给我们留下了什么，除了他们用过的擦脚布和睡过的被褥，有的只是一地鸡毛。
